<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-br"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="https://www.blackfriday.com.br/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.blackfriday.com.br/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-br" /><updated>2021-10-29T13:46:09-05:00</updated><id>https://www.blackfriday.com.br/feed.xml</id><title type="html">Black Friday 2021</title><subtitle>Black Friday 2021 - O primeiro e original do Brasil. As melhores promoções e ofertas de produtos das grandes marcas, em um único lugar.</subtitle><author><name>[{&quot;name&quot;=&gt;&quot;Leticia Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/leticiasales&quot;}, {&quot;name&quot;=&gt;&quot;Lucas Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/LucasBortolini&quot;}]</name></author><entry><title type="html">Black Friday Viagens - Sua viagem dos sonhos por um preço incrível</title><link href="https://www.blackfriday.com.br/blog/black-friday-viagens-sua-viagem-dos-sonhos-por-um-preco-incrivel.html" rel="alternate" type="text/html" title="Black Friday Viagens - Sua viagem dos sonhos por um preço incrível" /><published>2021-10-19T00:00:00-05:00</published><updated>2021-10-19T00:00:00-05:00</updated><id>https://www.blackfriday.com.br/blog/viagens</id><content type="html" xml:base="https://www.blackfriday.com.br/blog/black-friday-viagens-sua-viagem-dos-sonhos-por-um-preco-incrivel.html">&lt;p&gt;Por conta da pandemia, as empresas de turismo tiveram uma grande queda na procura por aeroporto, hotéis e passeios turísticos. Foram meses de incertezas para a indústria do turismo, o que resultou em um prejuízo bem grande para as mesmas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas agora, já é possível observar uma mudança dentro do mercado. Com a chegada da Black Friday 2021 e aos poucos a vida voltando ao normal, a indústria do turismo promete voltar com tudo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há quem diga que essa será a maior Black Friday hoteleira de todos os tempos. Então,  se você planejava fazer aquela viagem especial, e teve os planos cancelados por conta da pandemia, já está na hora de voltar a pensar nisso. O momento ideal para começar a buscar pelos preços e destinos, é agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agências de viagens, hotéis, resorts e companhias aéreas, podem oferecer serviços com até 50% de desconto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nossa dica, para que você consiga encontrar a viagem perfeita por um preço mais perfeito ainda, é: Comece a buscar pelos destinos e pesquisar valores desde agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode acompanhar os preços através de alguns sites como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Decolar.com&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CVC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hurb Viagens&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Submarino Viagens&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Entre outros…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mas lembre-se de manter todos os protocolos adotados durante a pandemia, e realizar sua viagem da forma mais segura possível.&lt;/p&gt;</content><author><name>[{&quot;name&quot;=&gt;&quot;Leticia Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/leticiasales&quot;}, {&quot;name&quot;=&gt;&quot;Lucas Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/LucasBortolini&quot;}]</name></author><summary type="html">Por conta da pandemia, as empresas de turismo tiveram uma grande queda na procura por aeroporto, hotéis e passeios turísticos. Foram meses de incertezas para a indústria do turismo, o que resultou em um prejuízo bem grande para as mesmas.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/viagens.png" /><media:content medium="image" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/viagens.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Produtos que serão sucesso de vendas na Black Friday 2021</title><link href="https://www.blackfriday.com.br/blog/produtos-que-serao-sucesso-de-vendas-na-black-friday-2021.html" rel="alternate" type="text/html" title="Produtos que serão sucesso de vendas na Black Friday 2021" /><published>2021-10-18T00:00:00-05:00</published><updated>2021-10-18T00:00:00-05:00</updated><id>https://www.blackfriday.com.br/blog/produtos</id><content type="html" xml:base="https://www.blackfriday.com.br/blog/produtos-que-serao-sucesso-de-vendas-na-black-friday-2021.html">&lt;p&gt;A data mais esperada pelos grandes varejistas e e-consumidores está chegando!
A Black Friday é a oportunidade perfeita para realizar suas compras por um valor bem acessível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quem planeja renovar os eletrodomésticos da casa, pode conseguir ótimos negócios nessa data&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dica: Para aproveitar melhor as ofertas, a dica é montar uma lista de desejos com algumas semanas de antecedência. Dessa maneira, é possível acompanhar a variação de preços e adquirir os produtos com descontos reais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensando nisso, separamos alguns itens essenciais para facilitar o seu dia a dia em casa. Então, confira as nossas dicas de eletrodomésticos que farão sucesso na Black Friday 2021.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fritadeira-elétrica&quot;&gt;Fritadeira Elétrica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A fritadeira elétrica, mais conhecida como air fryer, caiu no gosto dos consumidores nos últimos meses. Prática e saudável, ela pode ser uma aliada essencial na cozinha, para preparar qualquer tipo de alimento. Até mesmo um bolo!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cafeteira-elétrica&quot;&gt;Cafeteira Elétrica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A Cafeteira Elétrica também é um dos eletrodomésticos mais queridos dos consumidores. O Home Office se tornou uma realidade para muitos, e por isso, tomar aquele cafezinho ao longo do dia é uma necessidade. E nada melhor do que a praticidade de um café a qualquer hora. Sem trabalho e sem bagunça, não é mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;micro-ondas&quot;&gt;Micro-ondas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não é de hoje que o micro-ondas é um dos itens mais importantes de uma cozinha. Mas em 2021 ele se tornou realmente indispensável.
Com esse item, é possível preparar verdadeiras refeições com muita praticidade e agilidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aspirador-de-pó--robô&quot;&gt;Aspirador de Pó – Robô&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esse item é indicado para quem deseja manter os ambientes organizados sem grandes esforços. Silencioso, esse aspirador robô pode ser acionado por controle remoto e apresenta diferentes programações para limpeza. Super útil, não é mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;smart-speaker&quot;&gt;Smart Speaker&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uma casa inteligente era o sonho de muitos e hoje é uma realidade. Os Smart Speakers prometem tornar a vida do consumidor muito mais prática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Programados para atender à várias necessidades do dia a dia, esse item pode se tornar um ótimo aliado para você e sua casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acender as luzes, preparar um café, escolher uma música… a vida nunca foi tão fácil antes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;notebooks&quot;&gt;Notebooks&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os notebooks saltaram em suas vendas. Os consumidores estão buscando novos aparelhos que sejam capazes de atender todas as suas necessidades para um ótimo home office. E é por isso que esse é um dos itens mais promissores para a Black Friday 2021.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;smartphones&quot;&gt;Smartphones&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os smartphones sempre foram sucesso de vendas! E em 2021 não será diferente.
A Black Friday 2021 promete ótimos descontos para os aparelhos que fazem a alegria dos consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você é uma das pessoas que espera ansiosamente por essa data, já pode começar a se programar para aproveitar ao máximo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses são só alguns dos produtos que prometem ótimos descontos, mas como toda Black Friday, vários setores entram em promoção. Por isso, faça sua lista, acompanhe os preços e boas compras!&lt;/p&gt;</content><author><name>[{&quot;name&quot;=&gt;&quot;Leticia Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/leticiasales&quot;}, {&quot;name&quot;=&gt;&quot;Lucas Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/LucasBortolini&quot;}]</name></author><summary type="html">A data mais esperada pelos grandes varejistas e e-consumidores está chegando! A Black Friday é a oportunidade perfeita para realizar suas compras por um valor bem acessível.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/produtos.png" /><media:content medium="image" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/produtos.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Black Friday - O que compensa comprar nesta data</title><link href="https://www.blackfriday.com.br/blog/black-friday-o-que-compensa-comprar-nesta-data.html" rel="alternate" type="text/html" title="Black Friday - O que compensa comprar nesta data" /><published>2021-10-16T00:00:00-05:00</published><updated>2021-10-16T00:00:00-05:00</updated><id>https://www.blackfriday.com.br/blog/compensa</id><content type="html" xml:base="https://www.blackfriday.com.br/blog/black-friday-o-que-compensa-comprar-nesta-data.html">&lt;p&gt;Conhecida pelos descontos no varejo, a Black Friday se tornou uma dos dias mais importantes para grandes varejistas e clientes. Neste ano, a Black Friday acontecerá no dia 26 de novembro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas atente-se: nem sempre os produtos mais desejados possuem os melhores descontos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso, é importante se programar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mas-afinal-o-que-vale-a-pena-comprar-na-black-friday&quot;&gt;Mas afinal, o que vale a pena comprar na Black Friday?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Conforme pesquisa feita pela empresa especializada em SEO para negócios digitais Conversion, os produtos mais buscados na Black Friday 2020 foram os &lt;strong&gt;eletrônicos e eletrodomésticos,&lt;/strong&gt; citados por 60% dos entrevistados. Os celulares eram desejados por 59% dos consumidores. Artigos de moda e acessórios eram buscados por 47% das pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2020, para ajudar os consumidores na escolha dos produtos que obtiveram desconto efetivo na Black Friday, a Confederação Nacional do Comércio (CNC) estudou a variação de preços no decorrer de 40 dias encerrados em 15 de novembro (mais ou menos duas semanas antes de o evento começar no ano passado).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os dias foi realizada a coleta dos preços de mais de dois mil itens agrupados em 48 categorias. O resultado da análise apontou quais itens têm maior probabilidade de receberem descontos efetivos com base na variação positiva ou negativa dos valores dos produtos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os produtos que sofreram variação negativa nos preços têm maior probabilidade de desconto real. São eles:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Console de videogame: -19%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Notebook: -17%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Games PC: -14%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Calça Masculina: -13%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aspirador de pó e água: -11%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Smart TV Box: -10%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tênis: -8%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bolsa: -6%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sapato Masculino: -6%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Purificador de água/Filtro: -5%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Smartwatch: -5%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Micro-ondas: -4%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Monitor: -4%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Os produtos que sofreram variação positiva nos preços têm menor probabilidade de desconto real:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bicicleta: 22%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Colchão: 21%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Camisas de Clubes de Futebol: 17%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Joystick: 15%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Óculos de Sol: 10%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Capa para Smartphone: 9%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Móveis para Cozinha: 8%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Patins: 8%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cafeteira Elétrica: 7%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Skate/Hoverboard: 6%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ar-condicionado: 6%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fogão: 5%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lavadora de Roupas: 5%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>[{&quot;name&quot;=&gt;&quot;Leticia Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/leticiasales&quot;}, {&quot;name&quot;=&gt;&quot;Lucas Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/LucasBortolini&quot;}]</name></author><summary type="html">Conhecida pelos descontos no varejo, a Black Friday se tornou uma dos dias mais importantes para grandes varejistas e clientes. Neste ano, a Black Friday acontecerá no dia 26 de novembro.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/compensa.png" /><media:content medium="image" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/compensa.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Black Friday e CashBack - Como comprar e ganhar</title><link href="https://www.blackfriday.com.br/blog/black-friday-e-cashback-como-comprar-e-ganhar.html" rel="alternate" type="text/html" title="Black Friday e CashBack - Como comprar e ganhar" /><published>2021-10-15T00:00:00-05:00</published><updated>2021-10-15T00:00:00-05:00</updated><id>https://www.blackfriday.com.br/blog/cashback</id><content type="html" xml:base="https://www.blackfriday.com.br/blog/black-friday-e-cashback-como-comprar-e-ganhar.html">&lt;p&gt;Se você ainda não usa o CashBack, você certamente vai se surpreender com o que pode estar perdendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o crescimento das compras feitas pela internet, muitos varejistas passaram a oferecer o serviço de cashback aos seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo é fazer os clientes acumularem uma espécie de crédito a partir da compra de alguns produtos e posteriormente ter parte do dinheiro gasto de volta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exatamente! Você gasta e ganha parte do seu dinheiro de volta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem muitas empresas que disponibilizam serviços de CashBack.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas delas são: Méliuz, Ame Digital, My World, Mooba e Livelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este último é um programa de recompensas, mas que oferece o recurso de retornar seu dinheiro a partir do acúmulo de pontos. Além delas, PagBank, PicPay e Banco Inter, instituições financeiras que também oferecem o cashback ao seu leque de serviços.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E para usar esse serviço, você precisa conhecer como cada empresa trabalha. Pois cada instituição possui um programa diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é uma dica valiosa, não?&lt;/p&gt;</content><author><name>[{&quot;name&quot;=&gt;&quot;Leticia Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/leticiasales&quot;}, {&quot;name&quot;=&gt;&quot;Lucas Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/LucasBortolini&quot;}]</name></author><summary type="html">Se você ainda não usa o CashBack, você certamente vai se surpreender com o que pode estar perdendo.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/cashback.png" /><media:content medium="image" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/cashback.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Como aproveitar a Black Friday 2021 da melhor forma</title><link href="https://www.blackfriday.com.br/blog/como-aproveitar-a-black-friday-2021-da-melhor-forma.html" rel="alternate" type="text/html" title="Como aproveitar a Black Friday 2021 da melhor forma" /><published>2021-10-14T00:00:00-05:00</published><updated>2021-10-14T00:00:00-05:00</updated><id>https://www.blackfriday.com.br/blog/aproveitar</id><content type="html" xml:base="https://www.blackfriday.com.br/blog/como-aproveitar-a-black-friday-2021-da-melhor-forma.html">&lt;p&gt;Se você é um dos consumidores que espera ansiosamente pela Black Friday todo ano, você é um dos nossos! Afinal, a Black Friday é melhor data para comprar aquele produto que você tanto sonha e pelo melhor preço!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E para te ajudar a aproveitar da melhor forma, separamos algumas dicas de coisas essenciais que você deve saber antes de realizar a sua melhor compra do ano!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confira:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lista-de-desejos&quot;&gt;Lista de desejos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Faça uma lista dos produtos que você deseja comprar. Isso o ajudará a evitar compras por impulso e gastos desnecessários.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fique-de-olho&quot;&gt;Fique de olho:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Acompanhe com antecedência os preços dos produtos da sua lista. Dessa forma você saberá no dia da Black Friday se a oferta é mesmo boa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sua-lista-cabe-no-seu-bolso&quot;&gt;Sua lista cabe no seu bolso?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;É importante ficar atento, principalmente se houver parcelamento. Por isso, planeje-se e compre de forma consciente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;saiba-das-melhores-ofertas-antes-de-todo-mundo&quot;&gt;Saiba das melhores ofertas antes de todo mundo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cadastrando seu e-mail no site BlackFriday.com.br, você terá acesso a diversas ofertas antecipadas, de acordo com as marcas e produtos de seu interesse. É comum muitas lojas liberarem suas promoções na quinta-feira anterior ao Black Friday, por volta das 18h. Fique ligado e saia na frente para aproveitar os descontos!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conexão-segura-compras-tranquilas&quot;&gt;Conexão segura, compras tranquilas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Certifique-se que sua conexão de Internet está funcionando e se também é segura. Recomendamos que use uma conexão com criptografia e senha, além de ter um bom antivírus. Dessa forma, você aproveita todos os descontos do Black Friday e faz suas compras sem estresse.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;no-dia-do-evento&quot;&gt;No dia do evento:&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;na-hora-de-pagar&quot;&gt;Na hora de pagar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vai pagar com cartão de credito? Então verifique se seu cartão de crédito está válido e com o limite que você precisa. Você consegue essas informações na própria fatura do cartão, na sua operadora ou banco.
Pretende pagar com boleto? Então fique atento à validade dele, pois geralmente o prazo de pagamento é de três dias úteis. Assim você não terá surpresas, nem corre o risco de perder o produto reservado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;para-não-ter-problemas-com-recebimento&quot;&gt;Para não ter problemas com recebimento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Verifique todos os dados no cadastro da loja (nome, endereço, CEP, complementos e outros). Assim você evita confusões na hora da entrega ou cancelamento do pedido por dados divergentes.
Cuidados na hora de finalizar a compra&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cheque-a-reputação-da-loja&quot;&gt;Cheque a reputação da Loja&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Verifique sempre a reputação da loja em sites de confiança como Reclame Aqui ou Procon. A opinião de outros consumidores também pode dar uma visão de como é o atendimento e se o e-commerce em questão registra muitos problemas ou reclamações.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;descontos-agressivos&quot;&gt;Descontos agressivos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fique sempre de olho em descontos muito agressivos. Especialmente de lojas pouco conhecidas, é um bom motivo para você desconfiar daquela compra.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sites-maliciosos&quot;&gt;Sites Maliciosos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Investigue a procedência da loja em que pretende comprar, verificando se ela possui CNPJ, endereço válido e telefone para contato. Para te ajudar com isso, o Procon São Paulo possui uma lista atualizada de sites maliciosos e não recomendados para compras.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pagamento-somente-com-boleto&quot;&gt;Pagamento somente com boleto?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sites que oferecem o boleto como único meio de pagamento também merecem desconfiança. Opte sempre por lojas que dispõem de plataformas online ou cartão de crédito, pois oferecem mais garantias ao consumidor em caso de problemas na entrega ou cobrança.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pagamento-à-vista-ou-parcelamento&quot;&gt;Pagamento à vista ou parcelamento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fique ligado! Produtos pagos à vista podem oferecer um bom desconto. Mas caso opte pelo parcelamento, tenha certeza de que não existem juros embutidos na parcela. Eles podem aumentar consideravelmente o valor do produto.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cartão-de-crédito&quot;&gt;Cartão de crédito&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pagamento com cartão de crédito nas compras online é uma ótima e segura opção. Mas fique atento! Só utilize seu cartão em sites que utilizam protocolo HTTPS ou plataformas de pagamento conhecidas. Assim você não corre riscos de ter o seu número furtado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fique-atento-ao-frete&quot;&gt;Fique atento ao frete&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O frete de entrega também pode aumentar o preço do produto desejado. Por isso, não deixe de checar esse custo antes de finalizar a compra. Caso contrário, avalie se não vale a pena pesquisar em outra loja.
Tive problemas depois da compra: E agora?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;o-código-de-defesa-do-consumidor-é-seu-aliado&quot;&gt;O Código de Defesa do Consumidor é seu aliado.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Não se esqueça! As regras do Código de Defesa do Consumidor são válidas para quaisquer compras, inclusive as realizadas na Black Friday. Não hesite em exigir seus direitos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;deu-ruim&quot;&gt;Deu ruim?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Em caso de algum problema com uma compra na Black Friday, o ideal é que você fale primeiro com o serviço de atendimento ao consumidor (SAC) da loja onde adquiriu o produto. Se o problema não for resolvido, ainda é possível contar com a ajuda do Reclame Aqui e os Procons regionais.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;não-serviu-ou-tive-problemas-quero-trocar&quot;&gt;Não serviu ou tive problemas, quero trocar!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O Procon orienta que consumidor saiba qual é a política de trocas da empresa antes mesmo de finalizar o pedido. Dessa forma, verifique se o estabelecimento pode eventualmente trocar ou não o produto, e em quais condições isso pode acontecer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comprovantes-guarde-os&quot;&gt;Comprovantes. Guarde-os!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Não esqueça! Para facilitar o processo de reclamação no pós-compra, é fundamental que o consumidor guarde todos os comprovantes do processo, como e-mails, boletos e protocolos de atendimento.
Agora que você já conhece todas as dicas, é só ficar ligado aqui no site para saber das ofertas incríveis do Black Friday. Faça boas compras e economize!&lt;/p&gt;</content><author><name>[{&quot;name&quot;=&gt;&quot;Leticia Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/leticiasales&quot;}, {&quot;name&quot;=&gt;&quot;Lucas Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/LucasBortolini&quot;}]</name></author><summary type="html">Se você é um dos consumidores que espera ansiosamente pela Black Friday todo ano, você é um dos nossos! Afinal, a Black Friday é melhor data para comprar aquele produto que você tanto sonha e pelo melhor preço!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/aproveitar.png" /><media:content medium="image" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/aproveitar.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Black Friday e Home Office - Por que essa pode ser a combinação perfeita</title><link href="https://www.blackfriday.com.br/blog/black-friday-e-home-office-por-que-essa-pode-ser-a-combinacao-perfeita.html" rel="alternate" type="text/html" title="Black Friday e Home Office - Por que essa pode ser a combinação perfeita" /><published>2021-10-13T00:00:00-05:00</published><updated>2021-10-13T00:00:00-05:00</updated><id>https://www.blackfriday.com.br/blog/home-office</id><content type="html" xml:base="https://www.blackfriday.com.br/blog/black-friday-e-home-office-por-que-essa-pode-ser-a-combinacao-perfeita.html">&lt;p&gt;O Home Office se tornou um modelo de trabalho adotado pela maior parte das empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por conta da pandemia, e visando manter o distanciamento social para frear o contágio, muitas empresas optaram por manter seus funcionários em trabalho 100% remoto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas para muitas pessoas, isso pode se tornar uma dor de cabeça.
Afinal, trabalhar em um ambiente sem a estrutura adequada, pode desencadear diversos problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso, se você é uma das pessoas que está em home office e precisa adequar seu novo ambiente de trabalho, a Black Friday pode ser a oportunidade perfeita pra isso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Separamos algumas dicas de itens essenciais para tornar o seu home office muito mais confortável e produtivo.
Confira:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-mesa-de-escritório&quot;&gt;1. Mesa de Escritório&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A mesa de escritório é um dos itens mais importantes para uma boa jornada de trabalho. Disponíveis em diferentes formatos, tamanhos e cores, não é muito difícil encontrar um móvel que se adeque ao espaço e/ou ambiente que você possui disponível.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-cadeiras&quot;&gt;2. Cadeiras&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quem tem uma mesa de escritório, precisa de uma cadeira, não é mesmo?
Seja ela ergonômica ou das mais simples, as cadeiras podem ser uma ótima aliada para te ajudar a trabalhar da maneira mais confortável possível. A dica é: dê preferência para cadeiras em que você possa se sentir confortável durante um longo período.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-suporte-ergonômico-para-notebook&quot;&gt;3. Suporte Ergonômico para Notebook&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;É um item aparentemente simples, mas que faz toda a diferença no dia a dia de quem trabalha de frente para a tela o dia todo.
Esse acessório é perfeito para evitar dores nas regiões do pescoço, nuca, lombar… além de ajudar a corrigir a linha de visão junto à tela do notebook.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-acessórios-para-a-mesa&quot;&gt;4. Acessórios para a mesa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;É cientificamente comprovado que, trabalhar em meio ao caos, é um péssimo negócio. Rendimento e produtividade podem cair drasticamente se você trabalha em um ambiente bagunçado. Por isso, utilizar de acessórios para organizar sua mesa de trabalho é uma ótima pedida! Experimente!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5-cafeteira-elétrica&quot;&gt;5. Cafeteira Elétrica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ok. Esse é um mimo que todo “Home-Officer” gostaria de ter. Afinal, todo mundo merece tomar um cafezinho para relaxar, não é mesmo?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você curtiu essas dicas, siga o Blog Black Friday, acompanhe as novidades e se prepare para aproveitar essa data do melhor jeito: Comprando muito e gastando pouco!&lt;/p&gt;</content><author><name>[{&quot;name&quot;=&gt;&quot;Leticia Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/leticiasales&quot;}, {&quot;name&quot;=&gt;&quot;Lucas Sales&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;http://github.com/LucasBortolini&quot;}]</name></author><summary type="html">O Home Office se tornou um modelo de trabalho adotado pela maior parte das empresas.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/home-office.png" /><media:content medium="image" url="https://www.blackfriday.com.br/assets/images/home-office.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>